{
    "test": [
        {
            "question_number": 1,
            "question": "Les gaz d'_________ produits par les voitures contribuent significativement au réchauffement de la planète.",
            "options": ["échappement", "irrigation", "incendie", "enrichissement"],
            "answer": "échappement"
        },
        {
            "question_number": 2,
           "question": "La pollution par les _______ de la ville rend la respiration difficile et impacte négativement la qualité de l'air.",
           "options": ["ordures", "parfums", "mélodies", "étoiles"],
            "answer": "ordures"
       },
       {
            "question_number": 3,
            "question": "L‘_______  d'un volcan a eu des conséquences désastreuses,  ensevelissant des villages sous un torrent de lave.",
            "options": ["débordement", "éruption", "embouteillage", "atterrissage"],
            "answer": "éruption"
       },
       {
            "question_number": 4,
             "question": "L'usage excessif de _______ par l'industrie continue d’éroder la couche d'ozone, exposant la planète à une menace croissante.",
             "options": ["carburant", "désinfectant", "savon", "condiment"],
             "answer": "carburant"
       },
       {
            "question_number": 5,
             "question": " Après le _______ qui a détruit leur maison, de nombreuses personnes sont sinistrées et ont besoin d'assistance urgente.",
             "options": ["ouragan", "vernissage", "bal", "séjour"],
            "answer": "ouragan"
       },
       {
            "question_number": 6,
            "question": "Nous devons _______ des solutions innovantes pour atténuer les effets du réchauffement climatique, comme l'énergie solaire ou éolienne.",
            "options": ["aménager", "contempler", "dilapider", "distendre"],
            "answer": "aménager"
       },
       {
             "question_number": 7,
             "question": "Les _______  produits par l'activité humaine sont particulièrement nuisibles à la faune et à l'environnement.",
             "options": ["déchets", "diamants", "joyaux", "nectars"],
             "answer": "déchets"
        },
        {
             "question_number": 8,
             "question": "L'utilisation de _______ permet de produire de l'électricité sans émettre de dioxyde de carbone, protégeant ainsi l'environnement.",
             "options": ["turbines", "éoliennes", "chaudières", "radiateurs"],
            "answer": "éoliennes"
        },
       {
           "question_number": 9,
            "question": "La crue du fleuve a causé une terrible ________, forçant des milliers de personnes à évacuer leur maison précipitamment.",
           "options": ["inondation", "migration", "éruption", "dilution"],
           "answer": "inondation"
       },
       {
           "question_number": 10,
           "question": "La construction d'une  _______  nucléaire reste une question controversée, étant donné les risques liés aux déchets radioactifs.",
            "options": ["centrale", "distillerie", "bibliothèque", "banque"],
           "answer": "centrale"
      },
     {
           "question_number": 11,
          "question": "Face au désastre, une vague d'émotions a _______  la communauté, qui s'est mobilisée pour apporter son soutien aux sinistrés.",
          "options": ["débordé", "rétréci", "détourné", "absorbé"],
           "answer": "débordé"
       },
        {
           "question_number": 12,
            "question": "Le séisme fut si puissant que des villes entières ont été _______ sous des  décombres, marquant une tragédie inoubliable.",
           "options": ["ensevelies", "évaporées", "dispersées", "étagées"],
           "answer": "ensevelies"
        },
       {
            "question_number": 13,
           "question": " Un raz-de-marée est survenu, faisant suite au  _______ qui a engendré  des  dégâts colossaux sur le littoral.",
            "options": ["tsunami", "nuage", "brouillard", "mirage"],
            "answer": "tsunami"
        },
        {
            "question_number": 14,
            "question": "Les _______ du domicile, comme le recyclage, peuvent faire une différence dans la protection de notre environnement.",
            "options": ["travaux", "divertissements", "mystères", "plaisanteries"],
             "answer": "travaux"
       },
       {
           "question_number": 15,
           "question": "Nous devrions cesser de consommer les biens dont le processus de fabrication est _______  à l’environnement.",
            "options": ["nuisible", "neutre", "bénéfique", "utile"],
           "answer": "nuisible"
       },
       {
           "question_number": 16,
            "question": "L’_______ qui sévit a considérablement  dévasté le village, anéantissant des  dizaines d'habitations.",
           "options": ["incendie", "ciel", "silence", "bazar"],
           "answer": "incendie"
       },
         {
            "question_number": 17,
            "question": "L'érosion progressive de la  _______ d'ozone par les activités humaines augmente les risques de maladies graves.",
            "options": ["couche", "surface", "plaque", "pellicule"],
           "answer": "couche"
        },
      {
            "question_number": 18,
            "question": "Après un  _______, les gens ont utilisé les pelles pour enlever les décombres qui jonchaient leur ville.",
            "options": ["séisme", "soleil", "concert", "pèlerinage"],
           "answer": "séisme"
        },
      {
            "question_number": 19,
            "question":" Le réchauffement de la _______ provoque des changements climatiques irréversibles à long terme dans le monde entier.",
            "options":["planète", "cuisine", "vallée", "fenêtre"],
           "answer": "planète"
        },
      {
            "question_number": 20,
            "question": "Les vents violents et les pluies torrentielles de ce _______ ont  dévasté les cultures locales et affecté les agriculteurs.",
           "options": ["typhon", "printemps", "sommeil", "pique-nique"],
            "answer": "typhon"
        },
         {
            "question_number": 21,
            "question": "Il faut redoubler d’efforts  pour préserver la ______ et arrêter la destruction progressive de ses habitats naturels.",
            "options":["faune", "fiction", "mode", "cuisine"],
            "answer":"faune"
         },
         {
           "question_number": 22,
            "question": "Le manque de mesures environnementales appropriées conduit le monde vers un ______ de conséquences désastreuses pour tous.",
             "options":["cataclysme","apaisement", "espoir","divertissement"],
             "answer": "cataclysme"
        },
        {
           "question_number": 23,
            "question":" Il ne faut pas ______ cette ressource , car elle nous permet de générer de l’électricité propre et inépuisable",
             "options": ["abîmer", "cacher","inventer","protéger"],
             "answer":"abîmer"
        },
        {
             "question_number": 24,
             "question": "L'installation des _______  sur les toits de nos maisons représente un pas vers un avenir énergétique plus propre",
             "options": ["panneaux solaires","moustiquaires", "arrosages","démolitions"],
            "answer":"panneaux solaires"
        },
         {
             "question_number": 25,
              "question":"À cause du dégel progressif des glaciers, le _______ risque de connaître des inondations régulières et dévastatrices",
             "options": ["fleuve","désert","métro", "théâtre"],
             "answer": "fleuve"
        }
    ]
}